習近平2020「脫貧攻堅戰」、「全面小康」失敗 国務院李克強扶貧辦自爆：9省萬戶恐返貧

習近平承諾「2020年實現全民脫貧」，未料疫情、洪水來襲，打碎全民脫貧夢。中共國務院扶貧官員在新聞發布會上說，9個省市出現嚴重洪災，1.3萬戶恐返貧。

綜合陸媒報導，8月28日，中共國務院扶貧開發領導小組辦公室副主任洪天雲承認，入汛以來，部分省份洪災非常嚴重，影響很大，截至8月21日，安徽等9個省市出現嚴重洪澇災害，涉及296個貧困縣，1萬5336個貧困村，超過200萬貧困人口受到影響。

他提及至少40多萬人出現飲水困難，還有3萬多人住房出現了問題，其中可能出現返貧的近1.3萬戶已納入新的監測體系。

洪天雲此言被認為，習近平提出的2020年全民實現小康的夢徹底破碎。

儘管洪天雲給出的數據被網友們認為嚴重縮水，需要翻倍加零，但微博相關新聞的留言區疑遭鎖住，無法正常閱讀。

而在5月下旬的中共兩會上，中共國務院總理李克強也透露出中國經濟形勢相當不樂觀。

李克強還稱，由於受到疫情衝擊，可能會有一些人返貧，脫貧的任務更重了。現在低保、失業保障、特困救助等人口一年約6000萬人左右，預計今年人數還會增加較多。

不過，習近平多次出席脫貧座談會時，仍在強調到2020年現行標準下的農村貧困人口全部脫貧，必須如期實現，沒有任何退路和彈性。

大大自有方法搞掂佢地

1.3萬戶 咁少?

我在必不成功

登記健康碼
糧食配給
人口自然流失
解決

全部拎去整番梘咪得

小學雞為左達成目標 大不了手動清除d貧困戶

消滅貧窮就要消滅窮人

先清除李克強呢個政敵先

雜種: D貧困人口死晒咪全民脫貧囉

我諗好多人死左都冇人留意

你話脫就脫 唔脫就唔脫 鳩UP之嘛
拗閪咩

推

中國肺炎搞到冇得黎香港做雞

貧窮嘅人唔存在，咪可以脫貧

浸死哂=冇貧戶=小康成功

lm

may be 1戶有千人

1屋百姓過千人

原來搞到中国一pat 屎就係習總嘅中国夢

唔當佢係人咪得囉

克仔強一直在玩命

陰公 之後連貧窮戶都無得做

仲有既已經死晒